# CСЫЛКА НА РЕШЕНИЕ
https://46.147.240.151/

ВИДЕО ПРЕЗЕНТАЦИЯ РЕШЕНИЯ ПРИЛОЖЕНА

# Общее описание решения

Проект является цифровым решением в рамках конкурса World AI&DATA Challenge, соответствующиим задаче "Карта «Живые НКО»" (https://git.asi.ru/tasks/world-ai-and-data-challenge/live-npo)


## Общее описание логики работы решения
<img src='schema.png'>

## Требования к окружению для запуска продукта
Платформа: Linux (Ubuntu) c установленным Docker.
Минимум одна машина, рекомендуемое значение - 4.
Назовём одну из машин `web`, остальные - `elastic1`, `elastic2`, `elastic3`... Машины `elastic*` имеют минимум 6гб памяти.

Рекомендация для боевого окружения:

Машины `elastic*` находятся в изолированной сети, `web` может получить доступ к одному из `elastic*` через защищённый шлюз `gateway`, осуществляющий проброс портов. `web` добавлен в белый список для пробрасываемого порта на `gateway`.

## Сценарий сборки и запуска проекта
--------------------------------------
### Запуск кластера elasticsearch
Объединить ноды `elastic*` в Docker Swarm, даже если машина одна (https://docs.docker.com/engine/swarm/join-nodes/).

На Manager Node скопировать папку `lake` из корня репозитория.
в файле `lake/stack.elastic.yml` отредактировать `cluster.initial_master_nodes`, чтобы значения через запятую являлись именами хостов для машин `elastic*`. Там же отредактировать поле `replicas`, чтобы значение в нем соответствовало количеству машин. После этого выполнить команду
```
sudo docker stack deploy -c lake/stack.elastic.yml my_lake
```

С этого момента на каждой машине `elastic*` по порту 9200 доступена служба кластера elasticsearch.

TODO в будущем допишется плейбук ансибла, делающий все это за меньшее число приседаний со штангой.

### Запуск веб-сервиса
На машину `web` клонируйте репозитрий 
```
git clone git@git.asi.ru:cyberfarsh/non-profit-map.git
```
Перейдите в папку `/nco-accounting-system`

Меняем значение перменной окружения в файле `/nco-accounting-system/elastic.env` на IP и порт любого узла вашего кластера (`ELASTIC_HOST=<IP elastic*>:9200`), если кластер находится в той же сети что и `web`, или IP и порт защищенного шлюза (`ELASTIC_HOST=<IP gateway>:1234`).

Создаем образ сервиса и поднимаем все компоненты
```
docker-сompose -f stack.yml build
docker swarm init
docker stack deploy -с stack.yml nko-accounting-system
```

Через 20 секунд на машине `web` на портах 80 и 443 станет доступен веб-сервис.


## Примеры использования
--------------------------------------
Примеры использования продемонстрированы в видео встроенном в презентацию.

## Используемые наборы данных
1. Минюст: отчёты НКО (http://unro.minjust.ru/NKOReports.aspx?request_type=nko)
2. Минюст: информация о зарегистрированных НКО (http://unro.minjust.ru/NKOs.aspx) 
3. ФНС: предоставление сведений из ЕГРЮЛ/ЕГРИП (https://egrul.nalog.ru/index.html)


## Дополнительный инструментарий
Docker, Ansible
